新手jj想買車，求資深單車大帝！

細路完全唔識單車 想買架公路車
Budget $1500-2000
睇過啲「資深」單車post 類似budget買giant scr1/2 睇過啲fb/carousell 買都有 但出左兩年會唔會太舊 有冇啲新啲又岩新手上路

公路車入門預1萬左右 如果要環法級數就10萬左右

呢個價位乜車都一樣
大路咪Giant Merida果d
唔好買淘寶車大陸車就得啦

Giant scr1/2唔得？（唔係太高要求#

順手吸下有冇師兄有車賣

其實單車野，買二手係抵好多
大前提係你要識分件野有冇問題

係啊 幾乎係三四折
同埋最慘係而樣 唔識點分

師兄得1500蚊budget就儲多d錢啦，儲5000蚊到上fb買架2手車夠你踩

利申 單車仔

唔熟單車都知公路單車好似冇咁平

冇人一開始就識
奶左野下次咪識
買之前上網做多d功課，奶野機會會減低好多

明白明白 如果再高少少價位 咩款咩牌子好

其實牌子無乜關係，牌子只係買個架，d 件基本上都係shimano，差在唔同級數

踩住ofo先啦

單車冇話咩牌子最好(java嗰d大陸車就收皮啦)，休閒車的話11速件碳架車已經好夠踩

鐘意踩山嘅話咪買爬山坡架，輕身d
想型咪買破風架

Scr應該都要5-6k嗰啲位.
不過儲夠5 6k我又寧願再儲多啲
好似導你升仙噉

Java siluro 2諗唔諗？
仲睇緊Merida road race 903 bike好似都幾好
都係平平地二手車

你而句係三步曲
一5-6千先
二5-6千不如再草
三

踩左陣go bee bike

都幾難分到件野有冇問題 睇左一兩星期 黎黎去去都係咁

有平有貴唧

2000買唔到正常野 預多少少好過啦

3000鬆易買

睇相知一半
出黎睇實物一定分到

我而家睇到一架Java siluro2 改左giant pa2軨 9*2 sora件
同埋有架Merida raca 903 邊架掂啲

最主要睇佢啲咩位？同埋點樣試真有冇問題？

如果比我就肯定903

成架車買好難就咁講
主要咪睇下車架有冇爆
d軨有冇淆，轉得順唔順
基本上每個位都要睇

2000 買公路車 仲嫌舊？

唔得 太cheap

兩架都出緊$1800

公路車入門版 新車 最少 5000 蚊

5, 6 年 二手年都頂多咪打個 半價 2500 蚊畀你

2000 蚊？

有冇相，貼上黎望下啦
淨係文字點討論呀

架車咩size?
你個人幾高？

175
M size
9*2

上網查下架車top tube幾多
175應該51-53左右

不如存到3千度
多選擇好多
起碼都用sora 其實用105 最好
架就鋁架 咁平都唔好要求有幾輕 最緊要靚靚仔仔就算
轆都係d操車轆 冇r 就得
唔係你用d唔知乜垃圾件得7/8 速
你好快會想換車
所以建議你買2手車 105件
慢慢上fb 等人放出黎
利申： 踩緊部車大約$50k 左右

M size 太大
買車一定係細好過大
細你都可以較高張seat 用長頸
太大你好辛苦

我睇而兩個

即係你S又得M又得
你夠柔軟污得低可以玩S
唔得就M

但始終都建議揸細啲好啲？

係，細車架可以換頸加大
大左細唔到

有一架Java siluro2 改左giant pa2軨 9*2 sora件 有冇得諗？

有架scr1 2016 s size 好耐無踩 睇樓主有無興趣

新淨冇炒過又岩size 都可以既
一套全新Sora 1400左右

上面我覺得merida road race 903好過giant scr2
因為903前叉係碳叉黎，而且大部分都係18速
換一換條軨可以到8.xkg左右既重量
二手價錢大部份平過scr2
不過缺點係比較舊 係2010年既車款黎

利申：前903車主

咁樣

8.xkg crazy mother fucker 好多野都唔識 今次出post獲益良多

Java唔好諗啦
d車唔掂
買車唔好淨係睇個樣

上面佢903唔岩SIZE
咁舊緊係平
咁舊既碳我都建議用LA
正正常常用返D鋁車點撞都無乜事
D碳咁舊 又唔知有冇裂

時間耐係對碳纖維冇影響
碳纖維強度係用咗幾年，弱化去到一個位就會停，唔會一直變弱
唔會話放得來就容易裂
裂就一定係撞擊、扭爆
要裂新車一樣會裂

反而鋁車一直用會一直軟，金屬疲勞
所以年代久遠既鋁車會淋，反而唔應該建議

收到收到
齋計樣JAVA好多都好有睇頭

好博學CLS
又識多樣野
但係最慘係個size各位都話我差咁D

Is it good components?

單車嘢執二手啦
香港人賣車架折舊唔留手
因為屋企無位

係啊 我一直都係搵二手 有人話我睇既平極都三千 其實千幾二千已有

發覺原來部Merida 903唔係碳纖維
咁我到底應唔應該入手佢 佢都8 9年車

你個budget係買唔到carbon架，就算二手都差好遠
所以你由鋁架玩起啦

以為你唔so我了
明白明白 咁我1700入手架Merida 903喇啵

買架二手踏下先

然後一步到位

買完唔好手痕升級
呢d車比你入門
玩完有興趣，寧願慳錢買架新車

明解
準備入坑

架車我都係二手收返黎
本身已經有花
試過有次拆左前軨之後唔少心跌車
條叉直接撞地
不過最尾都係冇事

I am ready now

謝謝娜娜師兄的神幫助

買埋頭盔

第時有機會一齊出嚟踩

903原裝件係Shimano sora
前break睇得出係upgrade 過
至於後邊速... microshift係台仔野
而且睇唔到型號
有可能差過sora或者同級

諗住上路都要買套裝返黎襯下架車 （雖然唔係話咩靚車

你邊樹人？

等我又去八卦下先！一陣話你知

JAVA Feroce2
全新8000有找 應該係最平碳架
二手就應該5000-6000 換埋塊餅一流

沙田

想喺沙田附近租個單車倉 大約幾錢？
住葵涌唔想成日拎單車上MTR

標準答案緊係攻頂啦
慳到最多錢，信我

冇租過，唔清楚

叫個學生哥攻頂 唔入坑算了

想問師兄點樣可以幫架車減磅？

我都想買番部2手road bike

係到綜合下

一買梗係買最貴
如果玩落去既話
一步到位係最慳錢
Ps look 695車主

第一部車，留錢買個靚saddle 同單車褲仲實際
同買部head tube 長d

碳纖維三寶
對軨換zonda

有架舊903 + racing5軨 + 腳踏唔記得係pd-m540定5幾0 + M088鞋 + topeak尾燈 + 高壓坐地pump + 鏈油
紅白色果款

擺左幾年無踩過
係個手波撞花過, 功能正常
2000要唔要

好
唔該樓豬
太耐無踩過了

Facebook search sliders hk

樓主連車都未買過
好難一步到位喎

換軨、坐管、手把、腳踏定叉

我前兩日入手左了

仲未賺到錢 無父幹 一步到位

咩黎

你住邊，揾日出黎踩呀

好

屯門

咁遠

是撚但買部2手scr，踩熟左再一步到位啦

你依家連自己點踩法都唔知，根本唔知自己想要d咩，就算d神車神件吹到點天花龍鳳，比你用你都體會唔到佢地點解值錢

邊到可以偷輕

不如留tg入gp啦 好多手足好熱心幫你

點樣入